[
    {
        "question": "Compartir recursos hardware y/o software en un entorno reducido. Se define como una red…",
        "options":
        [
            "A. Red WAN",
            "B. Red MAN",
            "C. Internet",
            "D. Red LAN",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Uno de los dos paradigmas en la construcción de una red local es:",
        "options":
        [
            "A. cliente / servidor",
            "B. estrella",
            "C. broadcast",
            "D. desilusión",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Cableado que puede ser una opción para red pequeña y sin previsiones de crecimiento importantes.",
        "options":
        [
            "A. Fibra Óptica",
            "B. Par Trenzado",
            "C. UTP",
            "D. Coaxial",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Dispositivo de red con mejores prestaciones que un Hub o concentrador porque reduce el dominio de colisiones.",
        "options":
        [
            "A. Switch",
            "B. Router",
            "C. Encaminador",
            "D. Enrutador",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Cuantos tipos de trama puede haber en las redes Ethernet?",
        "options":
        [
            "A. 4",
            "B. 3",
            "C. 2",
            "D. No hay tramas en estas redes",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Capa donde se ocupa de la obtención de paquetes procedentes de la fuente y de encaminarnos durante todo el camino hasta llegar a su destino.",
        "options":
        [
            "A. Capa de aplicación",
            "B. Capa de transporte",
            "C. Capa de red",
            "D. Capa física",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Se encuentra en la capa 1. Se limita a copiar los bits individualmente entre segmentos de cable. Solo amplifican señales eléctricas",
        "options":
        [
            "A. Router",
            "B. Switch",
            "C. Bridges",
            "D. Repetidores",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "¿Qué sucede con un paquete que llega al IMP y no existe un lugar disponible?",
        "options":
        [
            "A. es descartado",
            "B. es guardado en cola",
            "C. es direccionado",
            "D. es regresado",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Algoritmos que intentan cambiar sus decisiones de encaminamiento para reflejar los cambios de topología y tráfico actuales.",
        "options":
        [
            "A. Algoritmo adaptativos",
            "B. Algoritmo no adaptativos",
            "C. no existe un algoritmo que cumpla la descripción anterior",
            "D. Algoritmo múltiples",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Las decisiones de encaminamiento son tomadas por los IMP basándose únicamente en la información que ellos mismo hayan reunido.",
        "options":
        [
            "A. Encaminamiento aislado",
            "B. Multiplexación",
            "C. Encaminamiento centralizado",
            "D. Encaminamiento distribuido",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Sirve  para configurar parámetros de los “hosts” en forma dinámica a través de la red.",
        "options":
        [
            "A. Servicio DHCP",
            "B. Servicio MQTT",
            "C. Servicio broadcast",
            "D. LAN",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Es el protocolo define la unidad básica de transmisión de datos, y el formato exacto de todos los datos cuando viajan por una red...",
        "options":
        [
            "A. Protocolo de red",
            "B. Protocolo IP",
            "C. Protocolo LAN",
            "D. Protocolo Enrutamiento",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Mayor flexibilidad en el direccionamiento, es una ventaja del protocolo IP…",
        "options":
        [
            "A. IPv4",
            "B. IPv6",
            "C. IPv2",
            "D. TCP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1 
    },
    {
        "question": "Este protocolo permite a varios programas de aplicación en una misma máquina comunicarse simultáneamente y demultiplexa el tráfico que se recibe entre las distintas aplicaciones.",
        "options":
        [
            "A. TCP/IP",
            "B. TCP",
            "C. IP",
            "D. UDP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Es la unidad de transferencia de este protocolo. Los segmentos se intercambian para establecer y liberar conexiones…",
        "options":
        [
            "A. Segmento IP",
            "B. Segmento UDP",
            "B. Segmento UDP",
            "D. Segmento DHCP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "No es una característica de los esquemas “peer to peer”: ",
        "options":
        [
            "A. Cada PC comparte sus recursos individualmente",
            "B. Se usa en redes masificadas por su buen desempeño ",
            "C. Puede coexistir con otros esquemas de red",
            "D. El desempeño depende un limitado número de usuarios ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Aumento del porcentaje de la posibilidad de colisiones de paquetes y disminución de la calidad del servicio en red, son desventajas de un hub cuando: ",
        "options":
        [
            "A. Hay muchos puertos disponibles",
            "B. Hay poco cable de conexión",
            "C. Hay muchos usuarios conectados",
            "D. Hay muchas señales en el entorno",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Dispositivo en el cual el ancho de banda efectivo es proporcional de acuerdo a número de bocas para conectar dispositivos, consiguiendo un efecto mayor que un repetidor: ",
        "options":
        [
            "A. El hub ",
            "B. El switch",
            "C. El router",
            "D. El conmutador",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "No es un modo de actuar de un conmutador: ",
        "options":
        [
            "A. Reenvío de tramas broadcast individualmente  ",
            "B. Reenvío selectivo de mensajes multicast ",
            "C. Soportando redes VLAN",
            "D. Reenvío selectivo de tramas en función del tipo",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Como ayuda el Backbone a solucionar el cuello de botella que se genera cuando un gran número de usuarios demandan servicios del mismo servidor: ",
        "options":
        [
            "A. Genera un mayor número de puertos ocupados",
            "B. Brinda un mayor acceso de ancho de banda ",
            "C. Genera una mejor latencia de la señal",
            "D. Tiene una mejor estructura ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Conocer la topología de subred y seleccionar las trayectorias apropiadas dentro de esta misma, evitando sobrecargas y problemas, son aspectos que debe tener en cuenta: ",
        "options":
        [
            "A. La capa de transporte ",
            "B. Las capas del modelo OSI",
            "C. La capa física ",
            "D. La capa de red",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Es el modo de operación de la capa de red donde cada nodo intermedio recibe mensajes en forma de paquetes de datos y los almacena hasta que se los reenvía hacia su destino final o a otro nodo intermedio. ",
        "options":
        [
            "A. Conmutación de paquetes",
            "B. Conmutación de circuitos",
            "C. Conmutación y envío ",
            "D. Conmutación en red",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Parte del software de la capa de red, responsable de decidir sobre qué línea de salida se deberá transmitir un paquete que llega. ",
        "options":
        [
            "A. El transporte de paquetes",
            "B. El encaminamiento de paquetes ",
            "C. El algoritmo de encaminamiento ",
            "D. Los IMP de la subred",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Si el servicio es fiable, se hace responsable del establecimiento, control y liberación de las conexiones de transporte para los usuarios del servicio. ",
        "options":
        [
            "A. El direccionamiento ",
            "B. La capa de transporte",
            "C. El algoritmo de encaminamiento",
            "D. La capa de red",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "No es una especificación que el usuario de destino debe tener al momento de realizar el direccionamiento: ",
        "options":
        [
            "A. Identificación de la estación",
            "B. Identificación de la entidad de transporte ",
            "C. Identificación del usuario ",
            "D. Identificación del algoritmo",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Cuatro enteros decimales separados por puntos, donde cada entero da el valor de un octeto de la dirección, esto representa: ",
        "options":
        [
            "A. Las direcciones MAC",
            "B. Las direcciones IP",
            "C. Las direcciones RFC",
            "D. Las direcciones de routing",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Protocolo que se basa en la idea de que los datos se transmiten con un mecanismo no fiable y sin conexión: ",
        "options":
        [
            "A. Los servidores DNS",
            "B. El protocolo ARP",
            "C. El protocolo TCP",
            "D. El protocolo IP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Es un protocolo en donde se incluye un campo de prioridad, que clasifica el tráfico en función de sus necesidades especiales, lo anterior define una ventaja de: ",
        "options":
        [
            "A. El protocolo IPv6",
            "B. El protocolo IPv4",
            "C. El protocolo TCP/IP ",
            "D. El protocolo ICMP ",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Permite una transmisión fiable de datos mediante el establecimiento y liberación de conexiones, de manera que los datos que lleguen a los programas de aplicación lo hagan sin errores y ordenados: ",
        "options":
        [
            "A. El protocolo UDP ",
            "B. El protocolo de recuperación de errores",
            "C. El protocolo de detección de errores",
            "D. El protocolo TCP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Protocolo que incluye un mecanismo que permite al cliente y servidor negociar opciones y proporciona una serie de opciones estándar.",
        "options":
        [
            "A. El protocolo FTP",
            "B. El protocolo TCP/IP",
            "C. El protocolo HTTP",
            "D. El protocolo SMTP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    }
]